{
    "question": "Apa fungsi koanosit dan ambeoit pada tubuh porifera?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "koanosit berfungsi untuk menyaring air yang masuk ke dalam tubuh porifera\u00a0<br>amoebosit berfungsi untuk mengedarkan makanan berupa plankton dan bakteri yang telah disaring oleh sel koanosit ke seluruh tubuh\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "koanosit berfungsi sebagai sel yg membantu sistem percernaan nya, amobosit berfungsi sebagai pengedar makanan nya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-akarbatangdaundan-bunga-tanaman-bambu-877",
            "question": "Bentuk akar,batang,daun,dan bunga tanaman bambu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "betuk akar serabut..<br>batang memiliki ruas (beruas)<br>daun berbentuk panjang dan memiliki 1 tilang daun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peranan-nemathelminthes-dalam-kehidupan-sehari-hari-968",
            "question": "Sebutkan peranan nemathelminthes dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Vertebrata dan Invertebrata</strong><br><strong>Kata Kunci : Nemathelminthes</strong><br><br><br>Nemathelmintes atau yang dikenal juga dengan nematoda merupakan cacing yang berbentuk gilig seperti benang. Dalam kehidupan sehari-hari nematoda ini tidak membawa dampak yang positif melainkan sebaliknya, hewan ini justru merugikan karena hidup sebagai parasit dan menyebabkan penyakit pada manusia serta menjadi parasit bagi tumbuhan. Adapun contoh kerugian yang disebabkan oleh nematoda ini adalah globodera rosthochiensis<strong>\u00a0</strong>yang menjadi parasit pada tanaman berupa kentang dan tomat dan sebagai vektor virus bagi beberapa tanaman pertanian.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-sporangiofor-dan-konidiofor-452",
            "question": "Apakah perbedaan antara sporangiofor dan konidiofor\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sporangiophore, Sporangiafor (pada jamur): hifa yg mempunyai satu atw \nlebih sporangium,kadang-kadang secara morfologis berbeda dri hifa \nvegetatif <br><br>\nConidiophore--&gt;Conidium: spora aseksual jamur tertentu, terputus secara eksternal di ujung hifa khusus(konidiofor)  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perokok-berat-memiliki-frekuensi-pernapasan-lebih-banyak-965",
            "question": "Seorang perokok berat memiliki frekuensi pernapasan lebih banyak karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mudah lelah.<br>Iya bukan ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Saat asap rokok terlepas, secara langsung seorang perokok pasif akan \nmenghirup udara yang bercampur asap. ini bisa mengakibatkan sesak nafas,\n iritasi hingga sakit jantung dan paru-paru. Asap rokok yang terlepas \nmengandung nikotin, karbon monoksida, hidrogen sianida dan amonia. semua\n zat-zat tersebut adalah racun mematikan yang lambat laun bisa \nmenggerogoti kesehatan tubuh perokok pasif. bahkan efeknya bisa lebih \nparah jika dibandingkan dengan perokok aktif.<br></span><br>seorang perokok berat memilliki frekuensi nafas yang lebih banyak dan volume tidal yang lebih kecil karena Frekuensi nafas yg lebih banyak merupakan tanda penyakit paru seperti radang alveolus dan kanker paru2 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-pernapasan-luar-dan-dalam-mohon-bantuann-840",
            "question": "Apakah perbedaan antara pernapasan luar dan dalam? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban pendek : <br>Perbedaan respirasi internal dan respirasi eksternal.<br>Respirasi internal : proses metabolisme intrasel di dalam mitokondria<br>Respirasi eksternal : keseluruhan rangkaian kejadian yang terlibat dalam pertungkaran O\u2082 dan CO\u2082 antara lingkungan eksternal dan sel tubuh.<br><br>Jawaban panjang:<br>Respirasi, adalah suatu proses fisiologis dimana organisme mensuplai oksigen ke sel-sel mereka dan sel-sel menggunakan oksigen yang menghasilkan molekul energi tinggi. Saat kita bernapas, udara diambil dan dikeluarkan melalui paru-paru. <br>1. Respirasi internal, adalah proses memecah makanan dengan adanya oksigen di tingkat sel untuk mendapatkan energi. Respirasi internal adalah proses metabolisme yang terjadi di dalam sel, dimana glukosa dari makanan bereaksi dengan oksigen dari pernapasan untuk menghasilkan energi biokimia dalam bentuk Adenosin trisofat yang disingkat dengan nama ATP<br><br>2. Respirasi eksternal, adalah proses mengambil oksigen ke dalam dan mengeluarkan karbon dioksida dari tubuh. Respirasi eksternal sangat penting bagi kehidupan karena pasokan oksigen untuk mengekstrak energi dari makanan melalui respirasi internal maupun seluler. <br>Perbedaan respirasi internal dan eksternal yang lain.<br>1. Respirasi eksternal merupakan proses mekanis, respirasi internal merupakan respirasi kimiawi<br>2. Pada Respirasi eksternal terjadi pertukaran sebagian besar gas masuk dan keluar dari tubuh, sementara respirasi internal prosespemecahan nutrisi dengan oksigen untuk menghasilkan energi<br>3. Respirasi emsternal terjadi antara tubuh dengAn lingkungan eksternal, sedangkan respirasi internal terjadi pada tingkat sel<br>4. Respirasi eksternal melibatkan proses aktif dan pasif, respirasi internal hanya proses aktif<br>5. Respirasieksternal terjadi baik sadar maupun tidak sadar. Respirasi internal terjadi selalu proses tidak disengaja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sorus-merupakan-tempat-pembentukan-sel-repruduksi-terdapat-pada-673",
            "question": "Sorus merupakan tempat pembentukan sel repruduksi terdapat pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sorus merupakan tempat pembentukan sel repruduksi terdapat pada Pteridophyta</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau ga salah tempat penghasil sel telur,ya di uterus!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-peran-dan-klasifikasi-porifera-429",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, peran, dan klasifikasi porifera!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 porifera:<br>tubuhnya berpori, multiseluler, tubuh porifera tidak tersusun oleh jaringan sejati, ttp dibentuk oleh sekumpulan sel2 yg tersusun longgar<br>peran:<br>kerangka dari\u00a0<em>Spongia\u00a0</em>dan\u00a0<em>Hippospongia\u00a0</em>untuk spons mandi<br>hewan\u00a0<em>Cliona\u00a0</em>dpt mengebor batu karang &amp; cangkang\u00a0<em>Mollusca\u00a0</em>yg sangat keras membantu pelapukan.<br>klasifikasi:<br>calcarea, hexactinellida, demospongiae, sclerospongiae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-manakah-yang-memiliki-akar-serabut-tumbuhan-manakah-yan-226",
            "question": "Tumbuhan manakah yang memiliki akar serabut? Tumbuhan manakah yang memiliki akar tunggang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tumbuhan berakar serabut :<br>- Bayam<br>- Sawi<br>- atau yang berbatang lunak<br>Tumbuhan Berakar tunggang :<br>- Mangga<br>- Rambutan<br>- Jambu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Akar serabut. Akar ini umumnya terdapat pada tumbuhan\u00a0monokotil. Walaupun kadang-kadang, tumbuhan\u00a0dikotil\u00a0juga memilikinya (dengan catatan, tumbuhan dikotil tersebut dikembangbiakkan dengan cara\u00a0cangkok, atau\u00a0stek). Fungsi utama akar serabut adalah untuk memperkokoh berdirinya tumbuhan.Akar tunggang. Akar ini umumnya terdapat pada tumbuhan\u00a0dikotil. Fungsi utamanya adalah untuk menyimpan makanan. #sebagai contoh\u00a0; wortel, ubi dan sebagainya dalam bentuk umbi-umbian.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisme-yang-sering-berperan-sebagai-parameter-pencemaran-air-995",
            "question": "Organisme yang sering berperan sebagai parameter pencemaran air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kategori : biologi - pencemaran<br>kelas : sma<br>pembahasan :<br><br><p>Jawaban:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\nOrganisme\nyang sering berperan sebagai parameter pencemaran air antara lain:\n\n\u00a0\n\n<span><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bakteri Escherichia coli</span>\n\n<span><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Protozoa Entamoeba coli</span>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Nah, penjelasan yang lebih detail\nterkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pencemaran air dapat ditinjau dari beberapa parameter\nyaitu:</p>\n\n<p>1.Parameter kimia berupa\nkandungan zat kimia di dalam air</p>\n\n<p>2.Parameter biokimia berupa\nkandungan BOD atau COD di dalam air</p>\n\n<p>3.Parameter fisika berupa suhu\nair</p>\n\n<p>4.Parameter biologi berupa\nmikroorganisme seperti bakteri atau protozoa di dalam air.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dari parameter biologi ini, dapat diketahui bahwa air yang\nlayak dikonsumsi \u00a0tidak boleh mengandung mikroorganisme\napapun.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Nah, keberadaan mikroorganisme di dalam air merupakan salah\nsatu petunjuk bahwa air tersebut telah mengalami pencemaran dan tidak layak\nuntuk dikonsumsi karena akan menimbulkan gangguan pada kesehatan lebih tepatnya\ngangguan pada sistem pencernaan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Umumnya jika air mengandung bakteri Escherichia coli, maka\nair tersebut telah tercemar oleh tinja manusia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bakteri Escherichia coli ini memang dapat hidup secara alami\ndi usus besar manusia dan dapat melakukan simbiosis mutualisme dengan manusia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bakteri Escherichia coli ini dapat membantu manusia dalam\nproses pembusukan sisa pencernaan di usus besar manusia dan menghasilkan\nvitamin K.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Selain bakteri Escherichia coli, terdapat protozoa yang\nsecara alami dapat hidup di usus besar\u00a0\nmanusia yaitu Entamoeba coli.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Entamoeba coli ini juga dapat menghasilkan vitamin K.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Jika terdapat dua mikroorganisme ini, maka dikatakan bahwa\nair telah tercemar oleh tinja manusia.</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-masing-masing-alat-dan-saluran-pernafasan-pada-serang-941",
            "question": "Fungsi dari masing-masing alat dan saluran pernafasan pada serangga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Corong hawa (trakea) adalah alat pernapasan yang dimiliki oleh serangga dan arthropoda lainnya.<br></span><span>Sistem trakea berfungsi mengangkut O2 dan mengedarkannya ke seluruh tubuh, dan sebaliknya mengangkut C02 basil respirasi untuk dikeluarkan dari tubuh</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}